================
Платформа Varwin
================

Что это
=======

Платформа Varwin представляет собой среду для создания, редактирования и применения VR-проектов. Решение позволяет быстро и просто создать проект в виртуальной реальности без навыков программирования, а затем управлять им и поддерживать его собственными силами компании, не привлекая сторонних разработчиков.
В коробочное решение входят приложение Varwin RMS\* со встроенным VR-клиентом и Varwin SDK.

\* Reality Management System 

Составляющие платформы
======================

Приложение Varwin RMS
---------------------

Приложение Varwin RMS устанавливается на компьютер как менеджера проекта, так и любого пользователя.
Если установить на компьютер и сервер, и приложение, можно использовать платформу без подключения к сети. Корпоративные клиенты могут поставить сервер на отдельной машине, который будет связываться с приложением по интранету (корпоративной сети) без необходимости подключения к интернету.
Приложение Varwin RMS предоставляет следующие режимы работы:

-  Режим создателя,
-  Режим просмотра,
-  Режим игрока.

В распоряжение пользователя предоставляются:

-  библиотека шаблонов сцен, в которых можно строить сценарий, 
-  библиотека объектов, которые можно размещать в шаблонах сцен.

Встроенный VR-клиент для выхода в виртуальную реальность является частью платформы Varwin и устанавливается одновременно с остальными компонентами.

*Подробнее:* `Приложение Varwin RMS <https://varwin.readthedocs.io/ru/latest/platform/rms.html>`_

Varwin SDK 
----------

Пользователь Varwin может не только распоряжаться библиотекой, но и создавать собственные объекты и шаблоны сцен. Для этого потребуется:

- Установить платформу разработки `Unity <https://unity3d.com/get-unity/download/archive>`_ версии |unity_version|,
- Установить Varwin SDK - специальный инструмент разработки для платформы Varwin.

С их помощью можно создавать объекты и шаблоны сцен для платформы Varwin:

- собственными силами (при наличии навыков работы с Unity)
- силами любого разработчика, знакомого с Unity (более 4 миллионов разработчиков во всем мире).

*Подробнее:* `Varwin SDK <https://varwin.readthedocs.io/ru/latest/sdk/sdk-overview.html>`_

Blockly
-------

Редактор визуального программирования для создания логики VR-проекта. Встроен в `Varwin RMS. <https://varwin.readthedocs.io/ru/latest/platform/rms.html>`_

Подробнее: `Инструкция по работе с Blockly <https://varwin.readthedocs.io/ru/latest/manuals/blockly.html>`_

.. toctree::
    :titlesonly:
    :hidden:
    
    installing/index
    getting-started/index
    importing-exporting-content/index
    editing/index
    blockly/index
    building
    console
    update
    faq
